{
    "question": "Ciri ciri marchantia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Lumut Hati (Hepatophyta/Hepaticopsida)<br>tubuh berupa talus dan berakar rhizoid<br>tidak mempunyai jaringan meristematik<br>berkembang biak secara generatif dengan oogami dan secara vegetatif dengan fragmentasi, tunas, dan kuncup eram (gemma/budding).</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-membran-sel-556",
            "question": "Apa\u00a0yang\u00a0dimaksud\u00a0membran sel ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membran sel merupakan lapisan yang melindungi inti sel dan sitoplasma.\n Membran sel membungkus organel-organel dalam sel. Membran sel juga \nmerupakan alat transportasi bagi sel yaitu tempat masuk dan keluarnya zat-zat yang dibutuhkan dan tidak dibutuhkan oleh sel.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Membran sel atau membran plasma berfungsi untuk melindungi sel,mengatur keluar masuknya zat,dan sebagai penerima rangsang dari luar sel.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-paku-dikelompokkan-dalam-cormophyta-berspora-178",
            "question": "Mengapa tumbuhan paku dikelompokkan dalam Cormophyta berspora?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena\u00a0tumbuhan paku<span>\u00a0adalah kelompok tumbuhan\u00a0</span>berspora<span>\u00a0yang memiliki daun sejati,akar dan batang yang berfungsi untuk proses fotosintesis.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tumbuhan berspora adalah tumbuhan yang memiliki spora. Spora adalah satu atau beberapa sel (bisa haploid ataupun diploid) yang terbungkus oleh lapisan pelindung. Sel ini dominan dan hanya tumbuh pada lingkungan yang memenuhi persyaratan. salah satu tumbuhan berspora adalah\u00a0<span>paku (Pterydophyta)<br>ciri2 paku adalah :<br></span>a. Berbeda dengan tumbuhan lumut, tumbuhan paku sudah memiliki akar, batang, dan daun sejati.\u00a0Oleh karena itu, tumbuhan paku termasuk kormophyta berspora.b. Baik pada akar, batang, dan daun, secara anatomi sudah memiliki\u00a0berkas pembuluh angkut, yaitu xilem yang berfungsi mengangkut\u00a0air dan garam mineral dari akar menuju daun untuk proses fotosintesis,\u00a0dan floem yang berfungsi mengedarkan hasil fotosintesis ke seluruh bagian tubuh tumbuhan.c. Habitat tumbuhan paku ada yang di darat dan ada pula yang di perairan serta ada yang hidupnya menempel.d. Pada waktu masih muda, biasanya daun tumbuhan paku menggulung dan bersisik.e. Tumbuhan paku dalam hidupnya dapat bereproduksi secara aseksual dengan pembentukan gemmae dan reproduksi seksual dengan\u00a0peleburan gamet jantan dan gamet betina.<span>f. Dalam siklus hidup (metagenesis) terdapat fase sporofit, yaitu tumbuhan paku sendiri.<br>g. Fase sporofit pada metagenesis tumbuhan paku memiliki sifat lebih dominan daripada fase gametofitnya.<br>h. Memiliki klorofil sehingga cara hidupnya hidupnya fotoautotrof.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-pernapasan-perut-dan-pernapasan-dada-292",
            "question": "Apa perbedaan pernapasan perut dan pernapasan dada ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Perbedaan pernapasan perut dan pernapasan dada adalah:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pernafasan dada menggunakan tulang rusuk dan otot\ndisekitarnya untuk mengatur masuk keluarnya udara, sementara pernafasan perut\nmenggunakan otot diafragma dalam mengatur masuk keluarnya udara</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Pembahasan</strong>:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Manusia dapat bernafas menggunakan pernafasan dada dan\npernafasan perut.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pernafasan dada adalah \u00a0pernapasan yang melibatkan otot antar tulang\nrusuk. Mekanismenya adalah sebagai berikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. Fase inspirasi (menghirup udara):</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot pada bagian antar tulang rusuk mengalami\nkontraksi atau menegang. Akibatnya, tulang bagian rusuk akan terangkat ke atas\ndan volume bagian rongga dada akan membesar. Tekanan pada udara terjadi di\nbagian rongga dada sehingga mengecil. Ini membuat udara yang berasal dari luar\nmasuk ke dalam paru-paru.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>2. Fase ekspirasi (menghembuskan nafas):</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot\npada bagian antar tulang rusuk mengalami relaksasi atau mengendur. Akibatnya, bagian\ntulang rusuk mengalami penurunan dan volume pada rongga dada mengalami\npengecilan. Tekanan udara pada rongga dada membesar.</p>\n\n<p>Ini membuat udara pada\nbagian paru \u2013 paru kemudian keluar dari bagian tubuh. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><span>Sebaliknya, Pernafasan\nperut adalah\u00a0 pernapasan yang melibatkan\notot diafragma yang terletak di antara bagian dada dan perut.</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Mekanismenya adalah\nsebagai berikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. Fase inspirasi (menghirup udara):</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot diafragma mengalami kontraksi atau\nmenegang. Akibatnya, diafragma akan berbentuk datar dan volume bagian rongga\ndada akan membesar. Tekanan pada udara terjadi di bagian rongga dada sehingga\nmengecil. Ini membuat udara yang berasal dari luar masuk ke dalam paru-paru.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>2. Fase ekspirasi (menghembuskan nafas):</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot diafragma\nmengalami relaksasi atau mengendur. Akibatnya, diafragma akan kembali ke bentuk\nsemua (melengkung) dan volume pada rongga dada mengalami pengecilan. Tekanan\nudara pada rongga dada membesar.</p>\n\n<p>Ini membuat udara pada\nbagian paru \u2013 paru kemudian keluar dari bagian tubuh. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Kelas: VI</strong></p>\n\n<p><strong>Mata Pelajaran: </strong>Biologi <strong></strong></p>\n\n<p><strong>Materi: </strong>Sistem Pernafasan pada Manusia </p>\n\n<p><strong>Kata Kunci: </strong>\u00a0Pernafasan Dada, pernafasan perut <strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-manfaat-ubur-ubur-5-manfaat-ubur-ubur-kalau-tidak-bisa-men-748",
            "question": "5 manfaat ubur-ubur ??    *5 manfaat ubur-ubur! kalau tidak bisa menyebutkaan 5, tidak usah dijawab !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebagai bahan obat<br>Sebagai bahan pupuk alam<br>Untuk perekonomian<br>Protein ubur2 untuk penyakit kanker<br>Memiliki protein tinggi <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1) sebagai bahan dalam pembuatan obat-obatan<br>2) sebagai pupuk alami/ pengkondisi tanah<br>3) sebagai bahan makanan/konsumsi (hanya sebagaian saja karena ada yang bersifat racun)<br>4) dapat dibuat menjadi tepung ubur2 sehingga dapat dibuat dalam kosmetik kecantikan<br>5) dapat menjadi hiasan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-sphagnum-sp-dapat-membentuk-tanah-gambut-ap-125",
            "question": "Jelaskan bagaimana Sphagnum sp. dapat membentuk tanah gambut ? Apakah manfaat tanah gambut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf saya hanya bisa menjawab yang manfaat.\nmanfaatnya bisa untuk tempat tumbuhnya tanaman insektisa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tanah gambut dimanfaatkan untuk kepentingan pertanian dan kehutanan <br><br>moga bermanfaat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-contoh-tumbuhan-biji-terbuka-nama-latin-dan-nama-indonesianya-759",
            "question": "5 contoh tumbuhan biji terbuka nama latin dan nama indonesianya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.  Pakis haji (Cycas rumphii).\nb.   Damar (Agathis alba).\nc.  : Podocarpus imbricate.\nd.   Pinus merkusii.\ne.  Sequoia gigantea,\nf/.  : Gnetum gnemon (melinjo).\ng.  Welwitschia mirabilis.\nh  Taxus baccata,\ni. Amentotaxus\n j. Ephedra altisima.\nk. Thuya gigantea",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-filum-echinodermata-554",
            "question": "Ciri-ciri filum Echinodermata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Memiliki tiga lapisan embrional (triploblastik)<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Simetri tubuh bilateral pada fase larva dan radial pada fase dewasa<br></span><span><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Terdapat pembagian tubuh anterior dan posterior<br></span><span><span>4.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Euselomata / selomata<br></span><span><span>5.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tidak memiliki segmen tubuh<br></span><span><span>6.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Sistem pencernaan sempurna, ada beberapa jenis yang tidak memiliki anus</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-kerangka kalsit terdiri dari banyak tulang kecil<br>-menggunakan sistem vakulsar air<br>-kolagen jaringan dapat berubah<br>-tumbuh pentraradial ketika dewasa<br>-habitat di laut<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siklus-hidup-gymnospermae-382",
            "question": "Siklus hidup gymnospermae",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gymnospermae=tumbuhan terbiji terbuka  |  contoh, pakis haji <br> Pakis haji= Sprofil tersusun dalam strobilus betina dan jantan, hasil dari strobilus betina dan jantan adalah tumbuhan pakis haji baru <br> Jika jawaban saya melenceng, laporkan saja^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-cara-pengangkutan-air-dan-garam-mineral-pada-tumbuha-241",
            "question": "Bagaimanakah cara pengangkutan air dan garam mineral pada tumbuhan lumut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "air dan garam mineral diangkut dengan cara difusi, karena lumut termasum atrakheophyta, alias belum mempunyai pembuluh angkut, \ndari tanah air dan mineral serap menggunaka struktur mirip akar yang disebut rhizoid, lalu berdifusi ke seluruh tubub lumut..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-akarbatangdaundan-bunga-tanaman-bambu-877",
            "question": "Bentuk akar,batang,daun,dan bunga tanaman bambu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "betuk akar serabut..<br>batang memiliki ruas (beruas)<br>daun berbentuk panjang dan memiliki 1 tilang daun..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}